<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nyowa</title>
    <link>https://Nyowa450.github.io/</link>
    <description>Recent content on Nyowa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Aug 2021 17:05:37 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://Nyowa450.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>韓国風チゲ</title>
      <link>https://Nyowa450.github.io/timeline/%E9%9F%93%E5%9B%BD%E9%A2%A8%E3%83%81%E3%82%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Aug 2021 17:05:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Nyowa450.github.io/timeline/%E9%9F%93%E5%9B%BD%E9%A2%A8%E3%83%81%E3%82%B2/</guid>
      <description>起床 起床８時半。オアー。またもや寝坊し家を出発するのがぎりぎりに。 昨晩購入したウエハース（バニラ味）をかじりながら駅に向かう。
業務 業務時間は、もっぱら自社ブランドのホームページを立ち上げるために必要な技術情報の収集と、プレゼンの資料作りに費やした。代表にいくつかサンプルサイト（代表がイメージするサイトのデザイン）もいただき、大分イメージが形づくられてきた感触がある。
それをデザイン的・技術的にどう実現し落とし込んでいくかはこちらが今後検討していかなければならない。
コミュニケーションの距離感 ところで、今日はひとつ気になる出来事があった。
というのも、職員さんから「私の人との距離感のとり方」についてある一定の癖があるとの指摘を受けたのだ。 それは大要、次のようなものである。
 人と人が話しているときに、ぬるっとその会話に入り込む振る舞いが（入りたてのころに）目立った  例えば、AさんとBさんが話しているときに、A⇔B間の会話にぬるっと加わるといった振る舞いである これは、その人との関係性にもよるが、気になる人には気になる態度ではないか  初期（入って１~2ヶ月目）の頃はそれが目立ったように感じられた   また、人と人が話している際に、会話に加わるのかそうではないのかよくわからない距離感でふにゃふにゃしていることがあるようにも感じられる（※こちらは今でもたまに見受けられる）  このような態度は、場合によってはネガティブなフィードバックを受けかねないものではないか     上記のような振る舞いは、特に一般企業において、少し気をつけたほうがよいかもしれないものである  もっとも、一般企業とはいってもいろいろではあるが    以上のようなフィードバックを受け、私としてはいろいろ考えさせられる点が多い。
 一般論として、確かに私には指摘されたような振る舞いをする傾向がある  特にAB間の会話にぬるっと入り込む癖があるのは、最近かなり自覚してきたところである 控えめにしようとはしつつも、気になるとつい口を挟みたくなる（挟みたくなりがち） しかし、最近はこの癖をかなり自覚しつつある自分もおり、意識的に気をつけてもいる  もっとも、それはここ1ヶ月半程度の範囲ではあるが 意識的に気をつけてるものの、とはいえ油断するとふとした拍子にぬるっとしてしまう     実感としては、指摘されたような振る舞いがポジティブに働くこともあれば、ネガティブに働くこともあるように感じている  このような振る舞いがきっかけで接点ができ、交友が生まれた例も多い 他方でネガティブな働きを感じた経験は、（私の認識している限りでは）今のところない  しかし、そもそもネガティブなフィードバックは認識しづらいので、これはあてにならないとも思う     いずれにせよ、この振る舞いを場の雰囲気に応じて適切にコントロールすることは、今後の私の課題と感じられる  それにしても、このようなフィードバックを得ることができたのは有益であった。
私の態度を詳細に観察し、指摘くださった職員さんには感謝である。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>にょわな一日とhugo</title>
      <link>https://Nyowa450.github.io/timeline/%E3%81%AB%E3%82%87%E3%82%8F%E3%81%AA%E4%B8%80%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 15:18:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Nyowa450.github.io/timeline/%E3%81%AB%E3%82%87%E3%82%8F%E3%81%AA%E4%B8%80%E6%97%A5/</guid>
      <description>起床 朝8時過ぎに起床。
あやうく遅刻しかけました。
業務 業務ではブランドサイトを新たに構築するため、サイトのデザイン案をあれこれ作っていた。 事業所ではAdobe Creative Cloudの製品群が一通り利用できるため、初めてAdobe XDを触ってみた。
触ってみるとUI/UXデザインに特化したイラストレーターといった趣で、ワイヤーフレームを構築するのに実に便利と感じた。
ワイヤーフレームをあれこれ構築するうちに業務時間は終了した。
hugoの操作コマンド （主に自分用として）hugoの操作コマンドについて簡潔にまとめる。
hugo new site hogehoge　//ホームファイルを作る
hugo new hogehoge.md //新しい.md記事をcontentフォルダに作成する
hugo server //サーバーを起動する
hugo  //　public配下にHTML類を生成する（ビルド）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>コミュニケーションの重要性</title>
      <link>https://Nyowa450.github.io/timeline/%E3%82%B3%E3%83%9F%E3%83%A5%E3%83%8B%E3%82%B1%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3%E3%81%AE%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 20:57:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Nyowa450.github.io/timeline/%E3%82%B3%E3%83%9F%E3%83%A5%E3%83%8B%E3%82%B1%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3%E3%81%AE%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7/</guid>
      <description>Communication 最近、つとにコミュニケーションの重要性を実感する機会が増えてきたと感じている。
これには幾つかの明確な要因がある。すなわち、
 ここ半年ほどで、他者とコミュニケーションを取る機会が格段に増えた。 それにより、自己とは異なる世代/価値観/感受性を持つ他者と深く交友を持つようになった。 特に、自分より年下の方と交友を持つ頻度が高まった。 重ねて、コミュニケーションというものが一つの”技術”であることを明確に意識するようになった。  といったものである。
若かりし頃の自分にとって、他者とコミュニケーションを取るということは、ただそこにあるものだった。すなわち、他者とコミュニケーションを取るときに、「自分はいま、他者とコミュニケーションをとっているという自覚」を持っていなかったのである。ただ話したいと思ったときに話し、相手のどこかを嫌だと思えば縁を切るなど、とても即物的・あるいはインスタントに、コミュニケーションというものや、それにより構築される人間関係を捉えていたように思う。これはこれで、一つのコミュニケーションの形であるから、一般論として、決して悪いことではない。
しかしながら、私個人の感覚としては、歳を重ねるにしたがって、コミュニケーションというのものをより客観化して認識するようになった。
客観化とはつまり、
 近代以後において我々は、一人ひとりが異なる人格を持つ、個人である。 自身は個人であり、他者もまた個人である。 このような、独立した個人同士の、いわば相互理解を図る手段の一つが、コミュニケーションである。 すなわち、コミュニケーションとは、相互理解のための**手段(→技術)**である。  要するに、自分も他者も一人の個人であって、コミュニケーションというものは相互理解を図るための手段であり、かつ技術である、ということである。コミュニケーションというものの、技術性を明確に意識するようになった、と言い換えてもいいかもしれない。
コミュニケーションが技術であるということは、これらは勉強や訓練によってより良いものにすることができる、ということを意味している。豊かで実りあるコミュケーションが、人間生活にどれだけの喜びをもたらすかは、今更述べるまでもないだろうと思う。
ここでは、概念の整理によって、コミュニケーションを少しでもより良きものとしたい。そのような思いから、以下においては、コミュニケーションというものについてやや抽象的に整理する。
その論旨は、要するに、コミュニケーションにおいては「自身が他者に対して誠実(Sincerity)であること」が大切であるというものである。
Sincerity 私個人として、誠実であることは、他者とコミュニケーションを取る上で最も重要であると感じている。
相手がたとえどのような立場（年上、年下、社会的身分の上下、etc.）であっても、相手の人格と個性をまずは尊重し、虚心坦懐にコミュニケーションの一歩を踏み出し、またそれを良きものにしようと心がける。このような作業は、ときに一定の負担をともなうものであると思う（コミュニケーションに苦労した経験は、多かれ少なかれ誰にでもあるだろう）。これは、相手に対する誠実さを持ち、かつ相手に示さなければ、到底やり抜けるものではない。そしてまた、誠実さの欠けた態度は、相手に対してすぐに伝わり、悪しきコミュニケーションにつながってしまう。
誠実さとは、コミュニケーションの基礎となるものだと私は感じている。
そしてこの誠実(Sincerity)さは、
 一貫性(Consistency) 対話性(Interactivity) 尊重的態度(Respect)  から成る、と整理したい。
①一貫性(Consistency)
一貫性は、コミュニケーションの基礎を構成していると考えている。一貫しているというのはつまり、自己の振る舞いが、自分や他者から見て、一貫しているか/筋が通っているか/不義理なところがないかということである。
人間は、論理的にあるいは条理的に一貫しているものに対して、信頼や信用を寄せる傾向がある。コミュニケーションにおいても、相手に対する態度や、それにより生じた自己の感情に対し、常に一貫した態度を心がけることで、誠実なコミュニケーションにつながる。
②対話性(Interactivity)
対話性とは、常に相手とのコミュニケーションにおいて、リクエスとレスポンスを繰り返すことを意識する、ということである。自分が何かを発し、それに大して相手が何かしらを応答する。それにまた自分が何かを発し……、というように、要するに言葉のキャッチボールをするということである。このような丁寧な作業を繰り返すことで、他者に対し、誠実さを示せるし、またスムーズなコミュニケーションが可能となる。
③尊重的態度(Respect)
最後に、言うまでもないことだが、相手に対しリスペクトを抱き、尊重することは、これらすべてを円滑にこなす上で不可欠な心持ちである。
まとめ 誠実さは、
 一貫性(Consistency) 対話性(Interactivity) 尊重的態度(Respect)  から成るものであり、これはコミュニケーションの中核を担うものである。
円滑で実りあるコミュニケーションには、これらの3要素を意識することが有益であると感じている🌵</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ふわふわにゃんこ</title>
      <link>https://Nyowa450.github.io/timeline/%E3%81%B5%E3%82%8F%E3%81%B5%E3%82%8F%E3%81%AB%E3%82%83%E3%82%93%E3%81%93/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:12:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Nyowa450.github.io/timeline/%E3%81%B5%E3%82%8F%E3%81%B5%E3%82%8F%E3%81%AB%E3%82%83%E3%82%93%E3%81%93/</guid>
      <description>起床 起床8時。 起床直後からクレジットカードの引き落としでトラブルが判明し、悶絶する（金融関係のトラブルは精神にきます）。
朝ごはんは冷凍ブルーベリーに牛乳をかけたものをスプーンでパクパク食べる。
クレジット関係の処理であたふたしながらあわてて家を出る。
今日の事業所では主に社内インフラの整備（クラウドサービスの環境を整える等）、その後は職員さんとひたすら喋り時間をつぶ…もとい建設的な議論を行う。
話題に上がったことをいくつかまとめたい
事業所での予算  予算は自然に湧くものではない  事業の初期段階では比較的融通がきく しかしある程度事業規模が拡大した段階では縮小する方向に動く  現在の事業所は後者の段階に入りつつある     予算を獲得するには要点を抑えて丁寧すぎるぐらいに説明する必要がある  ともすれば丁寧に過ぎるぐらいのほうがよい（ただし場合による） それを簡便に実現するのが起案書というフォーマットである   つまり起案書を書く必要がある…  デザイン  デザインは、なにを表現するかと同じぐらい『なにを表現しない』かが肝要  これは表裏一体の問題  表現することは、なにを表現しないかという選択に通ずる      プレゼン  長大なプレゼン資料をスライド10枚程度にまとめられるとよい 短く要点がまとまってる資料は万人に伝わる  業務後 業務後はオフィスでダラダラしながらこの日記を書いた。 また、このブログを事業所の同僚に紹介し暇を潰すなど、極めて生産的な活動に従事した。
自分用メモ
git add .
git commit -a -m &amp;quot;hoge&amp;quot;
git push origin master
これでpublicフォルダ配下のファイルをリモートリポジトリにpushできる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ねむねむにゃんこ</title>
      <link>https://Nyowa450.github.io/timeline/%E3%81%AD%E3%82%80%E3%81%AD%E3%82%80%E3%81%AB%E3%82%83%E3%82%93%E3%81%93/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 23:16:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Nyowa450.github.io/timeline/%E3%81%AD%E3%82%80%E3%81%AD%E3%82%80%E3%81%AB%E3%82%83%E3%82%93%E3%81%93/</guid>
      <description>起床 起床したのは朝の4時。オワ。 朝早く起きてもやれることがあまり存在せず（これは私の生活リズムに由来すると思われるのではあるが）、結果本を読んだりうたた寝したりを繰り返しながらなんともうとうとした時間をすごした。
朝ごはんは牛乳に冷凍ブルーベリーを入れたもの。これをスプーンですくって食すとおいしい。
朝食後、まだ時間があったため『いちばんやさしいGit＆Githubの教科書』を読み進める。 個人的にはGitでssh-keygenしてssh接続を確立する手順について詳しく記されていて参考になった。
事業所 事業所ではひたすらプレゼンのスライドをつくった。 人に自分の考えを伝えるにはそれ相応の労力が必要であるということは、ここ数日真に感じるところである。 スライドの微細なデザインにも意を払い、自らの考えを落とし込んでいく。 それはしんどい作業ではあるが、同時にやりがいも感じるものである。
 デザインとは、人に伝える作業である  人に伝えるとは、考えや概念を伝わる形で他者に伝達することである そのための労力は惜しんではならない  細部にこそ説得力は宿る      しかし資料づくりばかりしてたら頭がふらふらしてしまった。
今日の就寝は早くなるだろうと思う…🌵</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renewal</title>
      <link>https://Nyowa450.github.io/timeline/renewal/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Aug 2021 20:05:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Nyowa450.github.io/timeline/renewal/</guid>
      <description>ひさしぶりにHugoを触ってみた。
それにともないテーマも変えて気分を一新してみた。
ひさしぶりにGit等にふれたためか、めちゃくちゃつかれた…</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>