<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nyowa</title>
    <link>https://Nyowa450.github.io/</link>
    <description>Recent content on Nyowa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Aug 2021 16:12:42 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://Nyowa450.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ふわふわにゃんこ</title>
      <link>https://Nyowa450.github.io/timeline/%E3%81%B5%E3%82%8F%E3%81%B5%E3%82%8F%E3%81%AB%E3%82%83%E3%82%93%E3%81%93/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:12:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Nyowa450.github.io/timeline/%E3%81%B5%E3%82%8F%E3%81%B5%E3%82%8F%E3%81%AB%E3%82%83%E3%82%93%E3%81%93/</guid>
      <description>起床 起床8時。 起床直後からクレジットカードの引き落としでトラブルが判明し、悶絶する（金融関係のトラブルは精神にきます）。
朝ごはんは冷凍ブルーベリーに牛乳をかけたものをスプーンでパクパク食べる。
クレジット関係の処理であたふたしながらあわてて家を出る。
事業所 今日の事業所では主に社内インフラの整備（クラウドサービスの環境を整える等）、その後は職員さんとひたすら喋り時間をつぶ…もとい建設的な議論を行う。
話題に上がったことをいくつかまとめたい
事業所での予算  予算は自然に湧くものではない  事業の初期段階では比較的融通がきく しかしある程度事業規模が拡大した段階では縮小する方向に動く  現在の事業所は後者の段階に入りつつある     予算を獲得するには要点を抑えて丁寧すぎるぐらいに説明する必要がある  ともすれば丁寧に過ぎるぐらいのほうがよい（ただし場合による） それを簡便に実現するのが起案書というフォーマットである   つまり起案書を書く必要がある…  デザイン  デザインは、なにを表現するかと同じぐらい『なにを表現しない』かが肝要  これは表裏一体の問題  表現することは、なにを表現しないかという選択に通ずる      プレゼン  長大なプレゼン資料をスライド10枚程度にまとめられるとよい 短く要点がまとまってる資料は万人に伝わる  業務後 業務後はオフィスでダラダラしながらこの日記を書いた。 またこのブログを事業者の同僚に紹介し暇を潰すなど極めて生産的な活動に従事した。
自分用メモ
git add .
git commit -a -m &amp;quot;hoge&amp;quot;
git push origin master
これでpublicフォルダ配下のフォイルをリモートリポジトリにpushできる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ねむねむにゃんこ</title>
      <link>https://Nyowa450.github.io/timeline/%E3%81%AD%E3%82%80%E3%81%AD%E3%82%80%E3%81%AB%E3%82%83%E3%82%93%E3%81%93/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 23:16:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Nyowa450.github.io/timeline/%E3%81%AD%E3%82%80%E3%81%AD%E3%82%80%E3%81%AB%E3%82%83%E3%82%93%E3%81%93/</guid>
      <description>起床 起床したのは朝の4時。オワ。 朝早く起きてもやれることがあまり存在せず（これは私の生活リズムに由来すると思われるのではあるが）、結果本を読んだりうたた寝したりを繰り返しながらなんともうとうとした時間をすごした。
朝ごはんは牛乳に冷凍ブルーベリーを入れたもの。これをスプーンですくって食すとおいしい。
朝食後、まだ時間があったため『いちばんやさしいGit＆Githubの教科書』を読み進める。 個人的にはGitでssh-keygenしてssh接続を確立する手順について詳しく記されていて参考になった。
事業所 事業所ではひたすらプレゼンのスライドをつくった。 人に自分の考えを伝えるにはそれ相応の労力が必要であるということは、ここ数日真に感じるところである。 スライドの微細なデザインにも意を払い、自らの考えを落とし込んでいく。 それはしんどい作業ではあるが、同時にやりがいも感じるものである。
 デザインとは、人に伝える作業である  人に伝えるとは、考えや概念を伝わる形で他者に伝達することである そのための労力は惜しんではならない  細部にこそ説得力は宿る      しかし資料づくりばかりしてたら頭がふらふらしてしまった。
今日の就寝は早くなるだろうと思う…🌵</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renewal</title>
      <link>https://Nyowa450.github.io/timeline/renewal/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Aug 2021 20:05:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Nyowa450.github.io/timeline/renewal/</guid>
      <description>ひさしぶりにHugoを触ってみた。
それにともないテーマも変えて気分を一新してみた。
ひさしぶりにGit等にふれたためか、めちゃくちゃつかれた…</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>